女兒離世十年，八十幾歲老伯患病，生果報呼籲捐助

【蘋果基金】女兒離世10年
老夫婦仍未放下

【本報訊】「好難受!覺得人哋有個女，自己得一個女都留唔住!」許伯夫婦在10年前喪女，兩老一直都放不下，自責和自怨令他們在苦中渡日。許伯去年因流牙血確診患血小板減少症，骨髓未能正常造血，靠輸血和自費藥保命。許嫂害怕再面對與至親生離死別，現時非常珍惜與丈夫相處的日子，要要日後遺憾。

記者：劉秀蘭

牆上掛上一幀許伯夫婦與女兒10多歲時在河南旅遊時的合照，一幅舊相勾起他們不少回憶，但對舊事他們不敢多說，怕的是觸景傷情，「我老公有一段時間去咗河南打工，我哋就去搵佢，三個人周圍去就影咗呢張相。」

85歲的許伯沉默寡言，皆因只懂說少量廣東話，家中與太太都只說家鄉的福建話，來港40年也未學會說廣東話，平日外出需要太太協助翻譯。「佢返工做嘢就做嘢，好少講話，落嚟香港初期喺玩具廠做嘢，人哋叫佢做咩就做，只係識講一句半句廣東話。」現年77歲的許嫂早年在電子廠工作，又做過包裝工，同樣與之後轉做保安員的丈夫工作至65歲才退休。

育有兩子一女的許伯夫婦，視女兒如珠如寶，女兒婚後又誕女，可是卻在孫女3歲時，女兒因患急性肺炎病逝。他憶述，當時女兒年僅35歲，許伯夫婦白頭人送黑頭人，有說不盡的傷心，「走咗已經10年嘞!自己得一個女都留唔住，冇辦法!」

長期思女，鬱結難解，許嫂其後分別患上高血壓和甲狀腺疾病，許伯更在去年5月無故流牙血，有次更流血不止要入院，經檢驗後確診患免疫性血小板減少症(immune thrombocytopenia)，血小板數量現時只有16個單位，較正常的150為低，處於危險水平，又會影響骨髓未能如常造血，須定期到醫院輸血和輸血小板，減低腦出血的致命風險。「起初冇咁密，依家每個月要輸6次。」

醫生還建議許伯服食自費藥有助止血和幫助骨髓造血，但每月藥費要8,600元。為健康，由去年6月開始，他已開始自費服用，之後流牙血次數減少，且頭暈情況改善。可是積蓄已不夠長期買藥服用，但他希望延續用藥，可以控制病情。「如果有資助，食到幾時就幾時，佢今年都85歲，樣樣嘢都留得住，要走就留唔住。唯有有一日就照顧多佢一日。」

「許伯」現無力負擔自費藥費，請支持他，使他能控制病情。「蘋果日報慈善基金」關顧主任正關注他的情況。

損唔到幾多,幫佢搵社工仲實際

兩子一女喎？嗰兩個仔死架？

佢兩個仔呢

點解唔安樂死

屌你講到無後咁，仲有兩個仔都叫人捐

10年前死個女又關「血小板減少症」事?

一年都係10萬，佢地未夠1年就喊晒救命

屌，又係d垃圾廢老，年輕時唔儲錢，等老咗就要政府要人養

呢啲點睇都係政府既責任 仲叫我地小市民捐錢

毒果幫政府講野

老人家冇錢睇病係市民責任

兩個仔呢？
養兒防老
死左個女 仲有2個防老

香港大撚把大愛左膠耶撚
呢盤生意賺硬

85歲的許伯沉默寡言，皆因只懂說少量廣東話，家中與太太都只說家鄉的福建話，來港40年也未學會說廣東話，平日外出需要太太協助翻譯。

我覺得你死左去好啲
廢老中嘅廢老

兩子
嚟左40年都係識少量廣東話

聽講上蘋果籌錢嘅有d係呃錢

10年前香港都醫唔好肺炎?

毒果：大家都係中國人，盡幫

廢老死撚埋去算啦

咁老而有2個仔都比唔起藥費
算撚數啦

「基金除接受市民捐款外，亦接收《蘋果日報》捐出的1%盈利作為善款」
《蘋果日報》而家仲有盈利?

兩子係重點
咁老又有病攞綜援啦！